原來Reddit有一個專玩「旗幟學」嘅sub，過去3個月整咗成百幾支「香港旗」嘅設計

Post link:

入search可以睇返每一個設計嘅thread同埋HD圖：

可能有啲設計大家覺得麻麻，但係呢個唔係重點，重點係原來外國有一班vexillology癡原來咁鍾意用香港做題材，設計旗幟。

另外有一個觀察：喺呢班人嘅心目中，洋紫荊好容易associate落香港。如果連登仔覺得洋紫荊唔吉利，我諗呢個思想要傳開去。另外，我哋需要一個吉利而且代表到香港人嘅新symbol。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推

有歌就更要有埋旗

push

整旗由雨革講到而家
之前成日話投票投票

其實唔使，好似隻歌咁，有人整好放出公海做文宣就得，靚同有意思就有人用

唔使拗 一定用返呢支
英美同盟 共治香港

知唔知條龍代表乜？

第一、香港文化其中一部分係華夏嚟
第二、你知唔知唔止中國用龍？

條龍係代表濕鳩滿清
a. k. a. 殖民支那嘅政權only

冇錯，我都係咁諗
我出post係想連登仔知Reddit原來有一班外國玩旗幟學嘅人整緊好多新設計
越多新設計，就越有可能其中一個誤打誤撞成功挑動香港人嘅整體support

我係問你知唔知旗入面條龍exactly代表乜？

有咩好挑動

你點解覺得要問？

同意

百花齊放最好

得，歸英的話，英國先唔會理你。你要換新旗，好似直布羅陀咁有自己嘅“國歌”，都唔會理啦

國旗入面每一樣野都有象徵意義
如果最後用左呢支旗，有人問你代表咩，咁你覺得使唔使答？

用返花支 但條龍要改 粒珠都要向返右邊

咪代表滿清囉

呢支

有人答咗，得未？

Btw
果堆設計無個好睇

同埋唔好再用洋紫荊
一黎一睇已經唔順眼，代表住支那既殖民年代
二黎我對洋紫荊真係無感覺，所謂香港市花，我都完全感受唔到個代表性

粒珠點會向右？

知道仲推呢支先係on9仔下話傻閪？

Hi 錯負皮

向左係代表粒珠係條龍手上比左獅子

面向左方的小獅子
香港始終心繫英國
背棄支那

你知就好啦
咁點又英美同盟 共治香港呀又？是鳩旦

之前有個POST 都好似有巴打設計過

屌你 校徽啊？

第3幾靚
但黃黑太沉

#10 係我嘅意見。

點解正經post即刻變咗loop龍獅symbol嘅罵戰

咁多洋紫荊
雜種花嚟，冇後代，唔老禮

唔好再用個死人風車

有支好似旭日旗藍色版

皇冠唔可以未問過人就用

無視歷史嘅人就真係戇鳩仔喇

英國奶共又賣港食屎啦 而家得美國幫到我地 英國而家係泥菩薩 一身屎都搞唔掂 都係龍獅旗最好

冇罵戰
btw 冇嘢比香港紋章更加代表到香港
話曬都經歷過WWII

又係呢三幅被

賣港？當年係美國唔支持英國繼續擁有香港，又唔見你話美國賣港？

笑撚死

[img]「要不是滿清昏庸無能
英國就唔會得到香港呢粒明珠」[/img]
所以
唔使拗 一定用返呢支
英美同盟 共治香港

神邏輯

推返巴打之前整果枝蛋撻旗出黎先

唔用龍用鳳凰得唔得？
象徵鳳凰山同獅子山

獅子山代表香港，應該係獅子？

又幾得意

你覺得佢邏輯有乜問題？願聞其詳

old newa but 推

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

奧地利帝國一樣黑同黃嘅
不過我覺得藍(海軍藍)加白比較好

咁多抽氣線

幾上面隻獅子改做龍

靚但係我覺得上唔到大枱

藍白+1
HK is not China旗
香港獨立旗
天琦嘅本民前
啲旗都係藍白 好靚

咁多抽氣扇

巴打，果個係海軍冠，naval crown，代表海軍，紋章學成日有

同埋唔好再戀英住啦
香港應該要自己走出一條新路

之前有巴打整左支蛋撻旗幾可愛。又似傘同獅子仔

呢個真心最好

Fun with Flags

首先請問支旗邊撚到反映到「英美同盟 共治香港」
呢點已經要拗啦，點唔使拗

你覺得支旗有歷史價值可以用，OK
但你又要備註「英美同盟 共治香港」新象徵
事實上除左鳩up, 完全反映唔到出黎

如果你要賦於新價值，就唔撚好再話「要不是滿清昏庸無能
英國就唔會得到香港呢粒明珠」所以要用呢支旗

龍獅旗最靚！

藍白靚，但唔想要洋紫荊，太有抽氣扇既味道

始終唔贊成整旗
而家香港社會大眾其實主要係反緊個政權 而唔係想獨立
始終獨立仍然係好多人未接受
而家講整香港旗未免太操之過急

可以唔使咁可愛

但係朵花無咩代表性

好多都好靚⋯

見到好肚餓
突然想食蛋撻

邊個覺得洋紫荊有問題?
諗係洋紫荊旗個洋紫荊有問題，要洋紫荊唔該用銀仔上面果個而唔係抽氣扇

蛋撻𣄃幾有意思喎

但係咪同人講呢個係蛋撻？
將食物擺上旗好似唔夠莊嚴

所以話呢啲討論post一定達唔到共識

我就睇唔到佢講“英美同盟 共治香港”係用返香港旗嘅原因。佢咁quote似係佢支持嘅事，但唔一定係原因嚟

依支旗換咗個花就perfect池

言之尚早啦，贏之前keep住用黑紫荊同美國旗最好

無需要呢個時候拎走米字

大陸人商場唱國歌第二曲 ------ 18/9 海港城

仲有張好似等比人屌屎忽嘅 蛋撻+獅子山

朵花換做雨傘

之前追Post 見到有位巴打個解讀幾好
洋紫荊需要人栽培先可以繁衍
好似香港嘅自由民主，需要由香港人維護先可以延續落去，由佢唔理，就會凋謝滅亡，有警世作用

黃黑色，雨傘圖案最好

Welcome to Dr. Sheldon Cooper presents: Fun with Flags

一眼望到 幾鍾意

咁撚多把抽氣扇

Support 黃黑旗 最代表到香港既革命顏色，但要再加啲獨特元素令香港人有身份認同。

可愛有可愛嘅好，香港人不嬲都好可愛
有柔弱嘅一面，另外加返啲野上去令佢變得形象強勢啲

唔要吹風機啊

好似話牽牛花好d

如果淨係計抗爭史，要有 黃色，傘

攬炒旗變奏版
改成用牽牛花代表香港
裡面包含埋雨傘嘅形態, 同五個「人」響當中
代表五大訴求同以雨傘抗爭嘅兩場革命

牽牛花係香港最常見嘅花種之一
英文名 Morning Glory，日本人稱其為朝顏
即係朝頭早生氣勃勃嘅衝衝子
另外Morning + Glory 仲食到
「黎明來到要光復這香港」+「我願榮光歸香港」兩句歌詞
加上牽牛花極之粗生，生命力頑強
同香港人一樣咁命硬

我覺得pattern唔好太複雜
最好個個都可以輕鬆「輸入」
我用「~」呢個符號
打一個符號就可以代表香港 簡單
想禁都禁唔到

二來 似流水 be water
又似海岸線 又似山巒

有pattern 再溝啲色 睇下邊隻色好睇

大家點睇?

ho fun

你要咁講我冇計，我見佢話唔使拗先問佢知唔知條龍代表咩
要拗既野多的是
高叫 「英美同盟 共治香港」
但支旗完全無美國元素，我睇唔到有任何邏輯支持

重點係洋紫荊上面嘅5粒星有問題

幾鍾意呢幅，簡簡單單

唔要抽氣扇得唔得

想像下同鬼佬解釋支旗咩意思

屌你，正呀喂，可以扲去風水post殺蛇

但會放咗攬炒團隊上枱

我都覺得幾靚
但唔係好夠莊嚴正經

我覺得幾靚
有冇試過配上面支藍白旗嗰隻藍

唔係美利驚我唔用

抽氣扇我諗大家都有共識ban

可以融入文字變
「光復香港~ 時代革命~ 」
咁

又藍又白，好大吉利是喎⋯⋯

咁係對佢所言嘅觀感問題。我真係睇唔到佢咁講係支持用返呢支旗嘅原因嚟

呢個都唔錯
整走紅色同星星=挑你共產黨機

dr sheldon cooper presents fun with flags

洋紫荊最特別既地方係佢係由一位遠道而來既神職人員野外發現，而且從此之後無法有後代，全部都係接嫁，成為香港獨有既一個品種，後來播出外地，的確有D不吉，例如一定要接嫁無後代。

至於圖案，以前市政局個五邊形花已經係洋紫荊，信命運既可以話97後就被人殺局至今...而嘉義市市花標誌其實我覺得係幾靚。

全部都抽氣扇黎嘅

用返市政局個洋紫荊咪得囉

唔通紅色咩

記得之前有支喺用獅子山剪影後面加半圓(好似日出咁)
我喺度諗不如用獅子山剪影/獅子頭換走朵花？

香港邊撚到有海戰過,點用海戰冠呀

咁支旗個設計係要完全刪除架啦，大家都係洋紫荊，嘉義市市花標誌都靚過你

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

紅色冇問題呀
英美國旗都有紅色
唔一定見到紅色就代表支那架嘛

無左5粒星既洋紫荊即刻唔反感

與其嘉義市，其實金管局仲靚

勁正喎

呢個得啊!未見過，邊來頭設計幾時會用?

扮坡狗？

點解唔用返黃色做主色

呢兩款都係喺 r/vexillology 見到

似條蛇畀野cool死咗

牽牛花概念係幾好

不過一支旗再加一朵花，個擺位同而家特區旗一樣喎

同埋個圖案唔係好靚，好似biohazard 咁

支持，不如張藍白旗朵花變成攬炒logo?

唔想再用抽氣扇

與其諗咩英美同治,不如番轉頭諗香港自己既歷史文化就夠,
唔通你整左支有英美同治味道既之後唔係英美同治咁你支旗又改呀?

用攬炒logo啦

七彩連儂旗最好
表面睇好ON9好唔體面
但係最觸動到建國歷史

我都覺，風水post話中國放好多毒蛇陣
cool死佢就啱

其實我幾鍾意連儂旗

其實黑洋紫荊夠靚 真心好喜歡

粒珠要向上 保持中立 食兩家茶禮

不要抽氣扇

上面咁多枝都係呢枝最靚
抽氣扇只適合做黑旗

笑左笑埋右

向住大獅子，即係向西方世界，唔洗改啦

得呀 就呢支啦

張圖有支係中華民國加洋紫荊

點解咁多抽氣扇

黃色
個人覺得唔係咁有美感
睇吓點襯法

黃色嘅意義
我覺得只係代表雨傘革命
相比香港開埠一百七十幾幾年以嚟嘅歷史
以一場算係失敗嘅革命 黃色佔旗咁大部份
我覺得差少少

當然呢啲只係我嘅睇法
你都可以講黃色真係有好有意義

黃藍黑三色

我記得隻左面獅代表英 粒珠由右面龍口交去比英控制 有錯請指正

柒撚左就潛啦閪狗
問你代表乜答唔出，問返人點解要問
你老母支旗你建議，但係你自己唔撚明咩意思
真係笑撚死我

柒撚到正係反問，潛吧啦閪頭

獅子仔好似係香港喎

笑左

同埋你要代表全香港
啫係一係就驅逐所有藍絲，一係就作個唔關雨革事嘅理由

大佬呀 英國旗有紅色係因為個十字
美國有就係因為獨立戰爭
香港太近支那啦 用紅色好易收皮

今晚7點ifc唱國歌
913中秋各區晚會
915英領集會+民陣遊行
新屋嶺強姦
太子站殺人
黑警扮示威者放火、插贓嫁禍

邊個邊度無答？有人答咗點解需要重複？

我覺得左邊既英國獅子唔洗改,代表英國對香港既貢獻,
中間代表香港既獅子去翻右邊並且大隻左/改改個樣,代表香港取締左中國既管治同成長左,而原本中間既位放獅子山上去,代表香港精神

呢個好

個撻皮係啡色就仲正

其實隻獅咪代表英國囉

旗幟你可以話港獨要禁
唔通符號都港獨咩

睇到好肚餓

外國人覺得代表到香港

我覺得可以諗下點樣可以將 雨傘 加入去
某程度上黎講雨傘對我地香港人真係好有代表性/重要性
但要設計到上到大枱好似又有D難度

其實黃黑同藍白都靚
用響唔同場合 / 時期

你真識貨
btw 多多支持BNO平權戰線呀
英美同盟 共治香港

係咪好似話個紫荊花係香港獨有
所以先用紫荊

黃底黑遮 Don't Tread On Me 正到一個位

其實英國管翻既就簡單好多,有勞紋章院設計幾個出黎就得

有榮華月餅嘅感覺

如果只係用顏色併砌
好似法德咁 歐洲大陸風格
我覺得同香港歷史比起 突然跟歐陸風
我覺得斷絕咗香港嘅歷史 個做法無淵源
差咗少少
點都應該加啲圖案上去

香港有英國開化歷史
又係地理係亞洲 東方
我係撐龍獅旗
香港旗
而蛋撻旗 好重東方味 都係唔錯選擇

呢個幾好
挑走晒D 星同紅色

唔明點解要用殖民嘅嘢
無論係龍獅定抽氣扇都係香港受別人管治
要破舊立新

我都見到
有啲有字係上面好醜怪

其實有冇人可以解解洋紫荊唔吉利個位喺邊? 想轉頭上Reddit講下

黑白洋紫荊其實唔差

不過老老柒柒，好多都好樣衰

啱呀 根本就應該要歸英

真係好睇想破舊立新定要傳承歷史
完全兩條line黎

獅子山剪影其實係最好睇嗰個
但係難畫（少少）
旗最好就小學生都識畫先得
蛋撻/雨傘第二
不過涉及幾多個角之類嘅問題（好似係）

上面有巴打覆左架

因為冇英國就冇香港

理由一向都係作
你講都有根有據 有深重意義就得

唔知你話斷絕藍絲 係咪即係唔用藍色
用藍色唔代表藍絲
等同用筷子唔一定係中國人 可以係日本 香港 韓國
人地用咗就避 其實好不智
相反 你可以用 用到藍絲覺得再用藍色 已經代表唔到自己

好似話洋紫荊係混種出嚟，所以唔會繁殖到後代
雖然我反而覺得佢嘅意思可以解讀做香港嘅文化係由中西混合而成，獨一無二

好奇想問洋紫荊冇後代咁第一朵洋紫荊係點樣出現?

混種

係之前D POST 睇返黎

獅子山好過洋紫荊

洋紫荊由紅花洋蹄甲和宮粉洋蹄甲的混交栽種變種

Pish

將青天白日滿地紅換成無星紫荊

不過中華民國隻紅色唔係代表共產黨

理得佢

獅子仔係代表港督

旭日洋紫荊
黑底白間

呢個靚

洋紫荊係雜種花同無後代，明明意頭唔好又無咩代表性
港英旗獅代表英國，龍代表中國，應該兩樣都要拎走
最大問題係呢兩樣

可以睇返呢個POST D 圖

大獅喺四爪龍拎咗粒珠再交畀獅子仔管理

唔想要龍獅既話不如將佢二次創作其他動物?

香港盾徽的最下方是一座綠色島嶼，圍上象徵海水的波紋，代表英國最初佔領的香港島。小島上方畫有一條橫置而呈暗黃色（另有白色版本）的布條，上面以紅色寫上「香港」的英文「HONG KONG」。布條的上方，即盾徽的正中部份，是一塊盾牌。該盾牌是整個盾徽的主體，盾牌大抵分為上、下兩部，上部以紅色為底色，繪有一枚海戰金冠，寓意皇家海軍和英國商船隊（Merchant Navy）與香港的聯繫；下部以白色為底色，最下端畫有象徵海水的波紋，而海面上的左、右方各繪有一艘中國帆船（帆船顏色有不同版本，計有紅色、黃色和灰藍色等等），反映香港早期十分著重海上貿易[5]。最後，盾牌的上、下部由一條象徵城垛的凹凸線條隔開，城垛本身則紀念1941年對抗日本侵略的香港攻防戰。

盾牌的左方和右方，分別繪有一隻頭戴皇冠的獅子，以及一條龍，作為盾牌的護盾獸。該獅子和龍都被漆上金黃色，兩者亦同樣以站立的姿勢互相對望。獅子代表英國，龍則代表中國，兩者寓意中英兩國。最後，盾牌的上方繪有一隻頭戴皇冠，手持珍珠，面向盾徽左方的獅子，而那顆珍珠寓意香港為「東方之珠」

就算唔要抽氣扇
都唔使有英國旗\港英旗

Pushhhhhh

粒珠向上舉得唔得呢，好似獅子王咁

好似係一個迷，搵極都係得話法國神父，薄扶林鋼綫灣，廢屋中發現
係天然雜交定都係有人為都唔知。

香港旗

我自己覺得其實ok，主權移交之前都已經有用過
而且我覺得一樣先天巧合之下誕生嘅花，本身冇人喺1880年代發現可能就消失無蹤嘅花，
係因為香港人嘅幫手，因為我哋嘅effort，先得以傳承落去，我覺得都幾正

back to basic,用依個啦

The Neo Hong Kong

變左皇家香港警察

唔好再用洋紫荊 色一定係黃黑

阿群帶路圖係1876年至1959年係代表香港,所以都合資格

黑色=過去
黃色=未來
藍星=中英heritage
倒轉星=反抗+過渡

Five principles of flag design:
1. Keep it simple.
2. Use meaningful symbolism.
3. Use 2 to 3 basic colours.
4. No lettering or seals.
5. Be distinctive or be related.

呢個幾好

舞獅

黑色嘅方舟，以傘/memo 紙作舤

飛係白色嘅月亮上面，周圍係藍色嘅天空，圍曉住好多8角星象徵雨傘同犧牲者

下面係被淹沒嘅土地
有破碎嘅大星同四粒細星
象徵比我哋炒完滅國嘅中國

全力支持香港旗

可以係一個option 但係要畫出黎先知靚唔靚

因為真係靚 只要改少少就冇問題 澳洲都係用緊有英國旗既logo

Support this

左右龍獅代表承傳自中，英
中間改埋做黃頭盔口罩革命義士，由義士舉高粒珠代表由香港人重建既香港

支持下啦各位

有巴打幫勇武手足整咗條紀錄片！！

大鵬金翅？鳳凰？
樹蛙？
傘與旗？

最緊要唔係兩邊撳住
香港唔係屬於邊度或者邊個嘅
要自強，你抬起都好

好可愛

咪撚玩可以有自己嘢嘅時候
係都要加人哋國家上去
一係就咁鳳凰龍獅旗

將獅子仔轉做鳳凰
粒珠由龍口交俾獅子 宜家交俾鳳凰
姐係香港重光 大家咁高咁大

可唔可以龍獅一齊揸遮柄？
中西文化共融
遮唔洗講啦
一齊掂住啫係表示兩種文化係香港都可以mix埋

首先，抽氣扇全部 out

倒五芒星係宗教嚟講象徵撒旦、惡魔、地獄喎
咁樣會唔會唔係幾好

多謝支持

其實乜都唔改就最好啦

加月亮係隔離果個係咪on9

無錯 見到就諗起支殖時期

但英國係獅子 香港唔要只係做獅子仔

其實我幾中意呢個 但做國旗真係唔ok

條龍一定要改返5抓 同埋兩條鬚要向返上

推推推

如果加生物
鳳凰都唔錯

不過最怕畫出黎似雞

呢兩支幾型

BIOHAZARD

感動

個人覺得旗最好簡單，鮮明，代表到最重要嘅價值。

Push

西利

P牌愚見，上邊咁多張好似得蛋撻旗同改攪炒巴支旗係靚，但係蛋撻旗好似差咁啲意義，攪炒巴支旗又好似差咁啲唔太靚

攬炒旗variation
Royal Blue 配白色
中間人字線條稍作修改, 代表一棵 top view 嘅大榕樹
(榕樹係香港常見樹木
可以遮風檔雨, 滙聚人群
而且生命力驚人, 幾咁惡劣嘅環境都可以挣扎成長)

外圍一圈象徵將「人」團結一齊, 亦都令個形態冇咁似朵花
而且多咗種日本家紋嘅感覺, 象徵香港唔係一個地方, 而係一個家庭嘅意義

可以參考暴大校徽

唔好再用呢朵絕育花

好多

香港旗真係無得輸

其實好正
中間可以係蛋撻，可以係黃傘，又可以係獅子頭topshot （獅子山symbol)
但欠缺啲霸氣，唔知係咪因為黑色太沉呢？

我永遠都尊敬事頭婆
英美同盟 共治香港

咩香港人
傳承朵花嘅明明係鬼佬

鬼叫香港呢隻獅子bb係俾英國湊大咩

竹蜻蜓

God Save the Queen

我建議用鳳凰或者鷹！

到passport封面

而宣人就係未好似首歌咁
揾到最大公因數

on9
抽氣扇一直自轉代表香港停濟不前
你仲用，仲要咁多人話好睇
係咪on9

Long Live the Queen

要解釋翻比人聽
屌呢22年黎被支那搞到香港亂曬

珍珠奶茶旗

好唔好睇同你點樣解讀好似無咩關係喎巴打

依支幾靚

每星期全民文宣日 大家齊來貼

唔好意思借個位宣傳
一齊每個禮拜貼文宣啦！
唔好輕視文宣重要性

其實攬炒個 logo 好靚

中秋佳節做咩好？梗係一齊食燈籠玩月餅！

救命笑咗出聲

Tui

攪抄旗唔錯
但係未有身份認同感

個抽氣扇真係點設計都好難救

似日本古代咩咩家族旗幟

支持攬炒巴

鬼佬住喺香港，為香港好，香港價值觀嘅，都可以係香港人
況且主權移交咗之後，都係香港人去睇住朵花啫

呢支靚我鍾意

另外一方面其實飛機噴射引擎都係一直自轉㗎喎

覺得兩個配色都好靚，但係旗幟感覺多啲幾何圖形比較好，徽號留返真係徽章？

而且有少少抵抗命運嘅感覺

黃同黑幾好，我地嘅代表色

我前幾日睇post,見類似design
個腦就諗可以點改
然後就諗到同你呢一張一樣嘅構思

旗幟學入面旗上面忌寫字

密集恐懼

如果搵到大家認同又靚又簡潔嘅圖案, 係會好過徽號
例如攬炒5人都唔錯

我鍾意食呀

首先第一紫荊≠洋紫荊

獅子山

唔識畫畫

黑色底黃色山

如果將攬炒旗咁樣改，點睇

“~” 都叫字？

澳洲 紐西蘭

連儂旗最好

好特別，好搶眼，如果一出係國際上一家好有noise!

香港人好多都有寫過連儂memo, 支旗屬於大家每一個！

Memo式連儂變香港革命標記，外國人如果想支持好容易表達，玩memo 牆就得

香港同人地有咩可比性？係咪嫌寄人籬下唔夠耐？

連儂旗太花，做唔到帶有民族性既旗

有咩問題？香港支旗唔一定要好似人地國家咁玩幾何，夠特別一睇就知係香港。

人地d旗都係幾十年前設計，2019年設計可以有新意

現實黎講，香港用左抽氣扇就仆街，咁唔老黎，你用埋我個份

港版dont tread on me又幾過癮

擦膠

旗幟嘅符號可能急需民族發明為藍本
我自己粗略總結幾點，大家可隨便攞去用

1.目的
民族發明係意識型態嘅工作，服務政治，政治目的在於劃界。用毛澤東嘅語言，即係分清敵（主要、次要）、我、友。

2.對象
依加我地嘅敵人係中國共產黨，根據其行為我地可以將中共打成「殖民帝國主義者」、「極權政權」，而我地嘅盟友係自由世界。

3.論述
香港人喺英國帶領下本可脫亞入歐，由一條小漁村發展成世界一流城市。但由於北京嘅黃俄列寧主義者、極權主義者迫衰落嘅英國交出香港，致使香港成為北方帝國嘅附傭。
香港喺自由世界邊緣，直面帝國社會主義嘅世界，縱使喺美國人、英國人、日本人、韓國人、臺灣人同埋其他民主國家嘅抗議下下，北方殖民帝國出手暗地吞拼香港嘅圖謀激起香港反抗。（未完待續）

夏威夷無做過英國殖民地都有米字

MONO

但我地做過 歷史文化背景唔同 難得可以真正擁有屬於自己嘅旗嘅時候點解仲要染上其他人嘅特色？

直接用
光復香港時代革命
黑旗啦

我覺得用返d有關香港人嚮往公平自由嘅象徵好過一d香港特有嘅事物或者事件，總係覺得國旗應該放一d正面同形而上嘅嘢比較有代表性。

有冇諗過用帆船
類似旅發局嗰隻
意思在香港以小漁港起家，有實業
香港開埠早過民國
香港維港兩岸係經濟中心

個樣真係好撚似擦膠
但佢呢支旗令我諗返起一次世界大戰德國旗

因為我唔覺得用返龍獅旗或者洋紫荊，真係會代表到香港囉

啲人成日屌9英國 講真丫 無英國就無今日既香港 做人唔好忘恩負義 係中國共產黨仆街姐

唔要洋紫荊

市政局旗轉藍色有無得諗

之前係隔離po見到既

藍白幾好

千祈唔好用紫荊花

抄鳩我

除咗好笑無評語？

用洋紫荊我無所謂，但用親就塗走花瓣上面果五粒星先

雖則似擦膠，但其實我buy呢三隻色配撘

最common嘅國旗色彩配搭

Jeng!!

上網見到
轉做白底
中間圖案再大啲

隻鳥轉做火鳳凰
代表香港浴火重生
龍獅代表香港歷史

not bad

黃黑白都唔錯

香港旗 龍獅旗 就飲水思源 同埋莊嚴

蛋撻旗 最香港 有香港人嘅純真可愛 加埋蛋撻 雨傘 獅子 又易畫 但個邊邊要幾多個彎位 要諗

連儂旗係最表達到對民主自由嘅追求 而且好特別 好易整到product 而且真係來自香港 但顏色排位要諗 小學常識題 第二行 第4格 係咩色

仲有直接黑黃旗啦 上黃下黑

做咩咁撚多抽氣扇

但旗唔應該太復雜喎，三色旗就最易認

一定要海戰先用得咩，九七前個海冠係代表同海軍關係，以前香港都係海軍軍港，而加都成日有美國軍艦訪港，咁搞法咪九七前所有野都唔用得？

我支持呢個version
真香港人嘅身份認同應該由今年開始

我覺我第一個幾好
不過我覺得可以黑色同藍色調轉？

上面：雨傘黃（和理非）
下面：魚蛋藍（勇武）
左邊三角：革命黑（團結）

要靠黃同藍兩邊一齊向前先至形成到黑色三角型
象徵不分和勇既團結

（電話鳩改sor）

幾正，如果加埋黑黃更正

唔好用morning glory，有晨勃嘅意思

跟返上面巴打上黃下黑左藍就得

上黃：2014
下黑：2019
左藍：結果形成香港民族

黑色唔係結果，藍色至係結果，香港獨立旗同Hong Kong is not China旗都係藍色既

其實我覺得洋紫荊冇左粒星嘅話都可接受

原來係咁，都岩

我覺得3色旗好好，夠簡單好易畫到出黎

走藍，見到都反胃

強貼留精

作為一個迷信撚
用藍白色仲有另一重意義

藍色屬水、白色屬金，而金又生返水
所以成支旗多水到不得了
正正剋死行火德嘅中共云云